---
author: saltbo
categories: []
createat: "2022-04-15T03:07:00+07:00"
date: "2016-04-04T00:00:00+07:00"
lastupdated: "2022-04-15T10:17:00+07:00"
name: php-oss
status: "Published \U0001F5A8"
tags: []
title: 阿里云OSS上传服务的搭建
---

很多项目经常会用到阿里云的 OSS，每次都需要集成一遍 oss 的 sdk。那么有没有一劳永逸的方法呢。答案当然是 yes！
很多项目经常会用到阿里云的 OSS，每次都需要集成一遍 oss 的 sdk。
那么有没有一劳永逸的方法呢。答案当然是 yes！
我们可以将 oss 上传做成一个可以对外提供的服务，以后再需要使用的时候就直接调用就好了。
本服务采用 RESTFull 接口设计。
提供两个方法：upload，urlsign
upload 为统一上传接口，通过这个接口可以上传任意文件到 OSS。
urlsign 为 url 签名接口，通过这个接口可以拿到私有 bucket 的签名地址。
下面直接来看代码

```php
<?
/**
  * 验证来源ID
  */
private function checkSource() {
    if (empty($GLOBALS['sources']) || empty($this->_sourceid)) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_AUTH_SOURCE_FAIL);
    }
    foreach($GLOBALS['sources'] as $key => $value) {
        if ($value['sourceid'] == $this->_sourceid) {
            $this->_bucket = $value['bucket'];
            $this->_domain = $value['domain'];
            $this->_project = $key;
        }
    }
    if (empty($this->_bucket)) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_AUTH_SOURCE_FAIL);
    }
}
```

这样可能看不懂，再来看下配置
![](/images/posts/php-oss/static.saltbo.cn_1240-20200801000327526.png
这回是不是理解了呢。 通过这段代码可以实现在配置里指定单独的 Bucket 和绑定的域名。
但是，实际情况是如果绑定的域名是 CDN 域名，那么就无法操作 oss 了，那么有什么解决办法呢。
答案就是：所有的上传操作都走 oss 的内网域名，上传成功之后返回的地址走绑定域名。
代码如下：

```php
<?
/**
 * 初始化ossClient
 * @param type $useDomain
 * @return OssClient
 */
public function ossClient($useDomain = 0) {
    $endpoint = self::endPoint;
    $isCName = 0;
    if($useDomain && $this->_domain){
        $endpoint = $this->_domain;
        $isCName = 1;
    }
    try {
        return new OssClient(self::accessKeyId, self::accessKeySecret, $endpoint,  $isCName);
    } catch (OssException $e) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_SYSTEM_FAIL, $e->getMessage());
    }
}
```

因为同一个方法中不一定使用绑定的域名还是原始域名，所以这里封装了一个方法，目的就是可以指定使用绑定的域名或者不使用。
下面就是具体的接口代码

```php
<?
/**
 * 统一上传服务
 * @param type $file_content
 * @param type $save_name
 * @param type $save_path
 */
public function _upload($file_content, $save_name, $save_path) {
     //获取文件类型
    $type = Tools::getFileType($file_content);
    if(!$type){
        Output::jsonStr(Error::ERROR_PARAM_INVALID, 'unknow type.');
    }
    //获取目标文件名
    $filename = $this->_getSaveName($save_name, $type);
    $object = ($save_path) ? "$this->_project/$save_path/$filename" : "$this->_project/$filename";
    try {
        $this->ossClient()->putObject($this->_bucket, $object, $file_content);
    } catch (Exception $exc) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_SYSTEM_FAIL, $exc->getMessage());
    }
    $data = ['object' => $object, 'url' => $this->_getUrl($object)];
    $img_info = OssPictureModel::info($this->url);
    Output::jsonStr(Error::SUCCESS, $img_info ? array_merge($data, $img_info) : $data);
}

/**
 * API:获取私有Bucket中Object的signUrl
 */
public function urlSignAction() {
    $object = $this->input_post_param('object');
    $timeout = $this->input_post_param('timeout', 60);
    if(!$object){
        Output::jsonStr(Error::ERROR_PARAM_MISS);
    }
    try {
        $this->ossClient()->doesObjectExist($this->_bucket, $object);
    } catch (Exception $exc) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_PARAM_INVALID, $exc->getMessage());
    }
    try {
        $sign_url = $this->ossClient(1)->signUrl($this->_bucket, $object, $timeout);
    } catch (Exception $exc) {
        Output::jsonStr(Error::ERROR_PARAM_INVALID, $exc->getMessage());
    }
    Output::jsonStr(Error::SUCCESS, $sign_url);}
```

到这里，我们就搭建好了一个基本的服务，以后有需要用到 oss 上传的项目，只要在本服务配置文件的 sources 数组中新增一个成员，然后就可以通过接口直接调用了。
**_我是闫大伯，一只永不停歇的野生程序猿_**
